周梓樂逝世悼念活動 區議員助理遭制服期間涉批踭襲警受審

科大學生周梓樂前年逝世兩個月當日，網民發起晚上到將軍澳尚德邨舉行悼念活動。警方當晚要求拿著圓藤盾的議員助理葉離開，葉反向警方謂：「咩呀！你揸武器就得！我揸武器就唔得？」及後葉被指向警員批踭遭拘控，今就襲警罪受審。辯方指被告當時遭警員踢，並被警方圓盾壓背，被告因此才意外接觸警員。案件表證成立，被告不作供，但會傳召一名品格證人。

鄭同意將被告制服地下期間，曾有同袍施放胡椒噴劑，射中被告面部。他曾問被告有否受傷，但被告沒有回答。鄭其後帶被告返回警署，被告向值日官稱右眼角、右手腕、左手手背及小腿都有擦傷，並展示傷勢。

鄭看完新聞直播影片後同意，見到有警員向被告方向「抽動」兩下。至於意外接觸一說，鄭不同意，更指被告批踭動作並非不自主，「我睇到呢一肘係有心，唔係你所講嘅接觸」。

辯方又在庭上播出兩段新聞直播影片，指影片沒有拍到被告推鄭，或者想爬、逃走的情況，更指被告表現冷靜。鄭同意影片拍不到他所供述的情況。至於被告冷靜與否，鄭解釋被告已被胡椒噴霧射中，完全失去行動能力，又強調「喺我角度，佢手郁，我覺得係意圖想走，可能佢動作幅度細先影唔到」。

裁判官莫子聰

天滅中共，全黨死清光

黑警+支那狗官+太監=港共曱甴集團